台灣還會不一樣嗎

台灣還會不一樣嗎 - 陳也

台灣損友說，怎麼你就不等韓總在高雄的時候來，偏偏他跑到你們香港和大陸去，你哪能感受高雄韓瘋呢。

韓仍在瘋嗎？隔岸掀紗猜不透，反而覺得最近出訪美國的柯P人氣大熱。一句「親美友中」，把武學至高境界攬上身，樂在其中，煞有介事。P迷都是阿北族，南台灣這邊的韓粉沒把P叔放眼內，早就擺好格鬥盤，讓賴神與韓總MMA，P叔小英雙雙被踢出局。

韓賴會擦出什麼火花？香港宅男沒出息，竟然問，賴神有冇靚女兒助選。韓總的確如有（女）神助，留學加國的女兒穿着清涼跟老爸四處拉票，吸睛兼惹火，搶到不少年輕人票。賴神有兩個兒子，好管閒事的大媽網友不理賴神已經討了媳婦，硬拉攏兩個女兒配兩個兒子剛剛好一家親。香港網民一邊O嘴一邊想像不久的明日將來，777兩個仔搭上689兩個狼女的場面，並發表「像我們這兩對平凡香港男女孩」宣言……！經歷太多的香港市民早已麻木，不會骨痹了。明年台灣總統大選，柯P兩岸一家親，賣菜郎念茲在茲要把貨賣出去，賴神誓言不做香港或者西藏第二。三位對香港逃犯條例修訂的取態，不言而喻。明年選後的台灣，還會那麼不一樣嗎？

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
伊莎貝拉 (楊靜)